[
  {
    "questionText": "Mit \u00E9rt\u00FCnk haj\u00F3n a Szab\u00E1lyzat I. r\u00E9sze alapj\u00E1n? Haj\u00F3",
    "answer1": "a nagyhaj\u00F3, a kishaj\u00F3, a v\u00EDzi sporteszk\u00F6z \u00E9s az \u00FAsz\u00F3m\u0171.",
    "answer2": "a belv\u00EDzi haj\u00F3, bele\u00E9rtve a kishaj\u00F3t \u00E9s kompot, tov\u00E1bb\u00E1 a tengeri haj\u00F3 \u00E9s az \u00FAsz\u00F3munkag\u00E9p.",
    "answer3": "minden v\u00EDzij\u00E1rm\u0171 \u00E9s \u00FAsz\u00F3munkag\u00E9p.",
    "correctAnswer": 2,
    "image": ""
  },
  {
    "questionText": "Minek min\u0151s\u00FCl a vitorla mellett saj\u00E1t g\u00E9pi hajt\u00F3berendez\u00E9s\u00E9t is haszn\u00E1l\u00F3 haj\u00F3?",
    "answer1": "G\u00E9phaj\u00F3nak.",
    "answer2": "Vitorl\u00E1s haj\u00F3nak.",
    "answer3": "Seg\u00E9dmotoros vitorl\u00E1snak.",
    "correctAnswer": 1,
    "image": "teszt-1235.jpg"
  },
  {
    "questionText": "Kishaj\u00F3nak min\u0151s\u00FCl-e az a 20 m\u00E9tern\u00E9l kisebb hossz\u00FAs\u00E1g\u00FA haj\u00F3, amelyen 12 f\u0151n\u00E9l t\u00F6bb utas sz\u00E1ll\u00EDt\u00E1s\u00E1t enged\u00E9lyezte a haj\u00F3z\u00E1si hat\u00F3s\u00E1g?",
    "answer1": "Nem.",
    "answer2": "Igen.",
    "answer3": "Sem a hossznak, sem a befogad\u00F3k\u00E9pess\u00E9gnek nincs jelent\u0151s\u00E9ge, a haj\u00F3 \u00FCzembe helyez\u00E9sekor a haj\u00F3z\u00E1si hat\u00F3s\u00E1g d\u00F6nt a min\u0151s\u00EDt\u00E9sr\u0151l.",
    "correctAnswer": 1,
    "image": "xxx-1659.jpg"
  }
]
